救妻還是救母 他在印尼海嘯面臨最難抉擇

如果妻子和母親同時落水，你會先救哪一個？如此殘酷的狀況在日前的印尼海嘯災區真實上演，而結果更是讓人悲痛至極。
46歲的阿霍克（Udin Ahok）和母親、妻兒一家4口住在蘇門答臘海灘的威莫利村（Way Muli）。上周六晚間因火山爆發而引起的海嘯來襲時，阿霍克才剛剛上床睡覺，突然一道水牆打進他的家中。阿霍克第一時間想到的，就是70歲的年邁母親和1歲幼子，他奮力想找到他們，但先看到他的妻子被大水捲入，即將滅頂。
阿霍克當下先去救妻子，把她拉上安全地帶後，卻再也來不及去救母親和兒子。這對祖孫事後被人在成堆的海嘯殘骸中發現，兩人早已無生命跡象。阿霍克在臨時安置所傷心地說：「我沒有時間去救我媽和兒子」、「我好後悔，現在只希望他們能受到天父的關照」。
印尼巽他海峽上周六晚間發生罕見火山爆發引起的海嘯災情，導致至少429人死亡、1485人受傷。由於「喀拉喀托之子」火山仍有爆發危險，印尼政府昨晚要求住在巽他海峽周遭海邊居民，遠離海灘至少500公尺遠。

母子兩人，老婆一人，救2人先

證明女人真係好撚廢

正常救最近果個先啦

1歲幼子都唔救
條友真係CLS

之後生幾多個都得啦

其實佢有得抉擇咩
老母根本救唔切

心諗可以再生

佢老婆應該會怪佢

咁起碼老婆同佢自己都冇死到
夾硬一個救兩個分分鐘老婆救唔到自己條命又搭埋落去

其實佢係救完先見到

老婆近又就到頂都要救啦
唔理走去救老母同個仔。隨時陷家剷

其實內文都講得幾明顯
佢根本睇唔到老母同個仔喺邊
但係就見到老婆
如果選擇唔救老婆, 結果應該係3個都救唔到

無時間諗嘢啫，嚴格地講佢係救見到果個，唔關老婆老母同仔事

屌你老母連登仔救邊個先牙

海嘯呀，唔係普通跌落泳池呀，嚟得咁急，救得一個得一個，邊有咁多時間俾你分先後

連登仔連女都無撚有老婆咩

救 最有機會救到過個 其次救細路先